<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recipes>
    <recipe id="1">
        <title>Calabacines rellenos de arroz negro y calabaza</title>
        <ingredients>
            <ingredient>4 calabacines medianos</ingredient>
            <ingredient>150 g de arroz negro</ingredient>
            <ingredient>200 g de calabaza</ingredient>
            <ingredient>1 cebolla pequeña</ingredient>
            <ingredient>2 dientes de ajo</ingredient>
            <ingredient>2 cucharadas de aceite de oliva virgen extra</ingredient>
            <ingredient>Sal y pimienta al gusto</ingredient>
            <ingredient>1/2 cucharadita de cúrcuma</ingredient>
            <ingredient>Pipas de calabaza (para decorar)</ingredient>
            <ingredient>Hojas de perejil fresco (para decorar)</ingredient>
        </ingredients>
        <time>
            <preparation>15 minutos</preparation>
            <cooking>40 minutos</cooking>
            <total>55 minutos</total>
            <servings>4</servings>
        </time>
        <steps>
            <step>Cortar los calabacines por la mitad, a lo largo, y vaciarlos con una cuchara. Reservar la pulpa.</step>
            <step>Cocinar las cáscaras de calabacín al vapor durante 5 minutos. Reservar.</step>
            <step>En una olla, hervir el arroz negro según las instrucciones del paquete. Reservar.</step>
            <step>Picar la cebolla, los ajos y la pulpa de calabacín. Rallar la calabaza.</step>
            <step>En una sartén grande, calentar el aceite de oliva y sofreír la cebolla y el ajo hasta que estén dorados.</step>
            <step>Añadir la pulpa de calabacín, la calabaza rallada y la cúrcuma. Saltear durante 5-7 minutos.</step>
            <step>Incorporar el arroz negro cocido al sofrito, mezclar bien y ajustar de sal y pimienta.</step>
            <step>Rellenar las cáscaras de calabacín con la mezcla de arroz y calabaza.</step>
            <step>Hornear los calabacines rellenos a 180°C durante 15 minutos.</step>
            <step>Decorar con pipas de calabaza y hojas de perejil fresco antes de servir.</step>
        </steps>
        <image>../imatges/calabacines.jpg</image>
    </recipe>

    <recipe id="2">
        <title>Ensalada de quinoa con mango y aguacate</title>
        <ingredients>
            <ingredient>200 g de quinoa</ingredient>
            <ingredient>1 mango maduro</ingredient>
            <ingredient>1 aguacate</ingredient>
            <ingredient>1 cebolla morada pequeña</ingredient>
            <ingredient>50 g de nueces</ingredient>
            <ingredient>2 cucharadas de aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>Zumo de 1 limón</ingredient>
            <ingredient>Sal y pimienta al gusto</ingredient>
            <ingredient>Hojas de cilantro fresco</ingredient>
        </ingredients>
        <time>
            <preparation>10 minutos</preparation>
            <cooking>20 minutos</cooking>
            <total>30 minutos</total>
            <servings>4</servings>
        </time>
        <steps>
            <step>Enjuagar la quinoa y cocinarla según las instrucciones del paquete. Dejar enfriar.</step>
            <step>Trocear el mango y el aguacate en cubos pequeños.</step>
            <step>Picar finamente la cebolla morada.</step>
            <step>En un bol grande, mezclar la quinoa cocida, el mango, el aguacate y la cebolla.</step>
            <step>Añadir las nueces troceadas, el zumo de limón y el aceite de oliva. Mezclar bien.</step>
            <step>Salpimentar al gusto y decorar con hojas de cilantro fresco antes de servir.</step>
        </steps>
        <image>../imatges/ensalada.jpg</image>
    </recipe>
</recipes>
